{
    "question": "Hasil dari -4 + 8 : (-2) x 2 + 5 -2 adalah...    A. -9\r\nB. -7\r\nC. 7\r\nD. 9. pls bantu jawab :)\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. -7</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Jika Salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-jenis-jenis-surat-pribadi-berdasarkan-tujuan-954",
            "question": "Sebutkan jenis jenis surat pribadi berdasarkan tujuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>jawaban:</p><p></p><p>macam-macam surat pribadi adalah:</p><p>1.surat pribadi kekeluargaan </p><p>2.surat pribadi setengah resmi</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menapa-kemawon-piwulang-ingkang-saged-kadudut-saking-serat-wulang-790",
            "question": "Menapa kemawon piwulang ingkang saged kadudut saking serat wulangreh pupuh sinom",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>aku tidak tau.               xxnx    restu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "disebut-hukum-bacaan-izhar-syafawi-yaitu-apabila-kim-sukun-bertem-611",
            "question": "Disebut hukum bacaan izhar syafawi yaitu apabila kim sukun bertemu dengan huruf",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Apabila mim mati bertemu dengan salah satu huruf Hijaiyah selain huruf mim dan ba, maka cara baca nya dengan jelas di bibir dan mulut tertutup.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu yah dan jadikan yang tercerdas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-berasal-dari-istilah-bahasa-yunani-kuno-ornare-yang-ber-847",
            "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "avu-bakar-diangkat-mnjadi-khalifah-pertma-berdasarkan-491",
            "question": "Avu bakar diangkat mnjadi khalifah pertma berdasarkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mohon lebih jelas ya pertanyaan nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>lebih jelas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-peranan-pbb-pada-bidang-hukum-dan-kemanusiaan-yang-bisa-di-430",
            "question": "Contoh peranan pbb pada bidang hukum dan kemanusiaan yang bisa dinikmati oleh masyarakat internasional adalah\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Memelihara perdamaian dan keamanan internasional.</p><p>\u2022Memupuk hak asasi manusia.</p><p>\u2022Berperan dalam penanggulangan peledakan penduduk yang menyebabkan kemiskinan, kebodohan dan keterbelakangan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>repost hoho</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-tujuan-jepang-ketika-menjajah-indonesia-amp-knp-bangsa-ero-394",
            "question": "Apa tujuan jepang ketika menjajah indonesia? &amp; knp bangsa eropa menjajah bangsa eropa juga?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang ke Indonesia adalah:</p><p>1.)Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. </p><p>2.)Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. </p><p>3.)Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p>4.)untuk mendapatkan rempah-rempah yang di miliki Indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tujuan Jepang menjajah Indonesia :</p><p>Menjadikan Indonesia sebagai penghasil dan penyuplai bahan mentah dan bahan bakar bagi industri Jepang. Menjadikan Indonesia sebagai tempat pemasaran hasil industri Jepang. Banyaknya jumlah penduduk Indonesia bisa menjadi pasar yang menguntungkan bagi Jepang</p><p></p><p>pertanyaan terakhir mungkin maksudnya knp bangsa Eropa menjajah Indonesia juga ya ? kalo iya ini jawab nya :</p><p>Rempah-rempah menjadi salah satu alasan terbesar Bangsa Eropa datang ke Indonesia.</p><p></p><p>Rempah-rempah yang dijual ke Eropa asal Indonesia ternyata dijual sangat tinggi. Hal ini karena sudah melalui pihak ketika.</p><p>Kedatangan mereka tidak hanya berdagang, melainkan juga mengambil alih perdagangan dan menguasai wilayah di Indonesia penghasil rempah-rempah.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu, maaf kalo salah</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yang-dilakukan-umar-bin-khatab-untuk-membedakan-kaum-musli-169",
            "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-kelebihan-mempunyai-suhu-badan-yang-total-663",
            "question": "Apakah kelebihan mempunyai suhu badan yang total?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak mudah sakit </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}